[俾啲信心掙扎]港股大限未到 2月恒生指數目標34,500點

最後一升大限未到
港股恒生指數從2017年1月開始連月上升，13個月之中，除了9月錄得輕微下跌外，其餘月份皆見升市；及至2018年突破去年高位，升勢一時無倆，不少投資者都認定牛市三期已經來臨。

有關「牛三」的說法，早在去年7月、8月市場已略有所傳，但這半年港股的表現，早已否定了當日市場流傳的相關說法。

因為過去幾十年港股出現過的大小牛市，「牛三」壽命不過三個月左右，現在跟去年8月已有半年之距，港股卻仍位處歷史高位，港股顯然並非「牛三」。

所謂牛市三期，其實泛指一波大牛市的最後一段升浪。

在基本因素層面，可以從市場氣氛、市盈率等等的去協助分析；在技術層面，大致可從成交變化，以及升勢的覆蓋程度來判斷。

由於牛市三期意指「最後一升」，所以從歷史圖表中，可以十分輕易找出該段升浪。

只要將其跟今天的港股作比較，應該可以找到一點端倪。

綜觀近年的牛市，1993年的最後一段升浪，從當年的9月30日開始，直至翌年1月4日結束，為時68日。

小心復活節前後
1997年最後一升，是從當年的4月30日以上升裂口重上50天線開始，日線圖造出「上升楔形」後，於8月7日見頂回落，全長67日。

2000年炒的是科網股，而恒生指數成分股中具備科網概念的股份不多，在指數來看，「最後一升」並不明顯。

其時日大概為2000年1月27日開始，造出「上升楔形」後，於3月28日見頂回落，全長42日。

2007年的最後升浪，是從8月20日在低位以「島型轉向」開始，直至11月1日結束，全長54日。

2015年的升市，從3月30日開始，到4月27日結束，全長只有18日。

本輪升市，真正出現突破的日子是在1月2日，假設當日所開展的是「最後一升」（雖然筆者並不認為）

參照歷史數據推測，最長的「最後一升」不過60、70天，那真正要小心的日子是在復活節前後。
在此先作存照，到時再行觀察。

2月恒生指數目標先看34,500點
不難發現，歷年港股的升市，跟「北水」都有密切關係。

1993與1997年炒的是「染紅」概念；2007年「吹」的也是「北水」，直到最近幾年，才真真正正的有「北水」要炒港股。

現時內地的實力，跟當年相比已不能同日而語，如果「北水」真的要買起港股，而且又並非單純看基本因素，那升市的模式可能會超乎一般股民的想像。

萬流歸宗，其實不用猜測大市如何炒作，因市場所有升浪跌浪、見頂見底，都離不開技術分析的法眼。
雖然港股在1月已經升了3,000點，但筆者說現在買貨仍然安全，主要是因為目前圖表上，仍然未找到不安全的訊號。

尤其是經過本週調整之後，下週再跌的風險已經降低。

投資者如欲造好，可以恒生指數1月22日低位32,046點作止蝕，2月恒生指數目標34,500點。

仲有21日 日日升200點先到

keep 住奇蹟日
冇難度

今日穿30000。 預計新年最好都係31000

好似好有道理

我都信 但唔撚會係今個月囉 嘩眾取寵係到9up唔中扮沒野 中左上神枱 呢個白頭片賭局最大得益似乎係筆者wo

篇嘢2月5號出
2月6號跌千幾點
樓主貼出嚟做乜